[
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Aproximativ câte stele sunt în galaxia Calea Lactee?",
        "answer1": "100 de milioane",
        "answer2": "50 de milioane",
        "answer3": "100 de miliarde",
        "answer4": "10 miliarde",
        "correct": "100 de miliarde"
    },
    {
        "type": "free response",
        "question": "Câte brațe are galaxia Calea Lactee?",
        "correct": "4"
    },
    {
        "type": "free response",
        "question": "Care este cea mai luminoasă stea de pe cer?",
        "correct": "Sirius"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "În ce constelație este Steaua Polară?",
        "answer1": "Carul Mare",
        "answer2": "Carul Mic",
        "answer3": "Hercule",
        "answer4": "Cassiopeia",
        "correct": "Carul Mic"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Care este ordinea corectă a planetelor în sistemul nostru solar?",
        "answer1": "Venus, Mercur, Pământ, Marte, Jupiter, Neptun, Saturn, Uranus",
        "answer2": "Mercur, Venus, Pământ, Marte, Saturn, Jupiter, Neptun, Uranus",
        "answer3": "Pământ, Jupiter, Mercur, Marte, Saturn, Venus, Neptun, Uranus",
        "answer4": "Mercur, Venus, Pământ, Marte, Jupiter, Saturn, Uranus, Neptun",
        "correct": "Mercur, Venus, Pământ, Marte, Jupiter, Saturn, Uranus, Neptun"
    },
    {
        "type": "free response",
        "question": "Care planetă din sistemul solar mai este cunoscută și ca „Luceafărul”?",
        "correct": "Venus"
    },
    {
        "type": "free response",
        "question": "Pe ce planetă se află furtuna numită Marea Pată Roșie?",
        "correct": "Jupiter"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "În câte minute ajunge lumina Soarelui pe Pământ?",
        "answer1": "8 minute",
        "answer2": "3 minute",
        "answer3": "56 de minute",
        "answer4": "20 de minute",
        "correct": "8 minute"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Cine a descoperit legile mișcării planetelor?",
        "answer1": "Isaac Newton",
        "answer2": "Galileo Galilei",
        "answer3": "Nicolaus Copernic",
        "answer4": "Johannes Kepler",
        "correct": "Johannes Kepler"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Care este denumirea navei spațiale pe care a fost Laika, prima creatură vie trimisă în spațiu?",
        "answer1": "Sputnik 2",
        "answer2": "Vostok 1",
        "answer3": "Sputnik 3",
        "answer4": "Apollo 11",
        "correct": "Sputnik 2"
    },
    {
        "type": "free response",
        "question": "În ce an a adoptat Uniunea Astronomică Internațională categoria planetelor pitice?",
        "correct": "2006"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Axa de rotație a cărei planete este înclinată lateral, aproape în planul orbitei sale solare?",
        "answer1": "Venus",
        "answer2": "Jupiter",
        "answer3": "Uranus",
        "answer4": "Saturn",
        "correct": "Uranus"
    },
    {
        "type": "free response",
        "question": "Care este denumirea unui spațiu în care nu există aer, gaze sau altă materie?",
        "correct": "vid"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Care astronom a formulat teoria modernă a Big Bang-ului?",
        "answer1": "Carl Sagan",
        "answer2": "Edwin Hubble",
        "answer3": "William Herschel",
        "answer4": "Georges Lemaître",
        "correct": "Georges Lemaître"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Odată la câți ani este vizibilă de pe Pământ cometa Halley?",
        "answer1": "25",
        "answer2": "100",
        "answer3": "75",
        "answer4": "30",
        "correct": "75"
    },
    {
        "type": "free response",
        "question": "Care stea este cea mai apropiată de sistemul nostru solar?",
        "correct": "Alpha Centauri"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Care este cel mai mare asteroid cunoscut din sistemul solar, denumit după zeița romană a agriculturii?",
        "answer1": "Ceres",
        "answer2": "Vesta",
        "answer3": "Diomede",
        "answer4": "Diana",
        "correct": "Ceres"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Cât se estimează că va mai trăi Soarele?",
        "answer1": "15 miliarde de ani",
        "answer2": "2 milioane de ani",
        "answer3": "5 miliarde de ani",
        "answer4": "7 milioane de ani",
        "correct": "5 miliarde de ani"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Ce se măsoară în ani-lumină?",
        "answer1": "accelerația",
        "answer2": "magnitudinea",
        "answer3": "masa",
        "answer4": "distanța",
        "correct": "distanța"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Care este singura planetă dintre cele patru planete terestre care are un câmp magnetic puternic?",
        "answer1": "Mercur",
        "answer2": "Venus",
        "answer3": "Pământ",
        "answer4": "Marte",
        "correct": "Pământ"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Ce se află în centrul galaxiei Căii Lactee?",
        "answer1": "o supernovă",
        "answer2": "o gaură neagră",
        "answer3": "un roi stelar",
        "answer4": "brațe spiralate",
        "correct": "o gaură neagră"
    },
    {
        "type": "free response",
        "question": "În ce an a ajuns primul om în spațiu, numit Yuri Gagarin?",
        "correct": "1961"
    },
    {
        "type": "multiple choice",
        "question": "Ce reacție în care sunt implicate nucleele atomice este sursa energiei Soarelui?",
        "answer1": "fisiune nucleară",
        "answer2": "ionizare",
        "answer3": "combustie",
        "answer4": "fuziune nucleară",
        "correct": "fuziune nucleară"
    }
]
